\subsection{Sécurité de l'application web}
    La sécurité des applications Web est un élément central de 
    toute entreprise basée sur le Web. La nature globale d'Internet 
    expose les propriétés Web à des attaques à partir de différents 
    endroits et à différents niveaux d'échelle et de complexité. 
    La sécurité des applications Web traite spécifiquement de la 
    sécurité des sites Web, des applications Web et des services 
    Web tels que les API.
    \par 
    Les attaques contre les applications Web vont de la manipulation 
    ciblée de bases de données à une perturbation du réseau à grande 
    échelle. Analysons ensemble quelques vecteurs d’attaque les plus courantes
    et comment nous les contournons. N.B: Nous nous basons sur les publications
    de l'OWASP \footnote{
    OWASP signifie Open Web Application Security Project, une communauté 
    en ligne qui produit des articles, des méthodologies, de la documentation, 
    des outils et des technologies dans le domaine de la sécurité des applications 
    Web.}.
    
    
    \subsubsection{Injection}
        Une injection de code se produit lorsqu'un individu envoie des données 
        invalides à l'application Web avec l'intention de lui faire faire quelque 
        chose pour lequel l'application n'a pas été conçue. Plus précisement,
        l'injection SQL est un moyen courant par lequel les pirates et les 
        utilisateurs malveillants tentent de pirater des applications. Dans une 
        injection SQL (SQi), ils «injectent» des valeurs dans une requête de base de 
        données afin d’obtenir une visibilité sur la structure de la base de 
        données et éventuellement d’accéder aux données personnelles stockées 
        dans la base de données.
        \par 
        La cause principale d'une vulnérabilité d'injection de code est le manque 
        de validation et de désinfection des données utilisées par l'application Web.
        Pour faire face à cet type d'attage, nous utilisons une méthode un peu similaire
        à la solution native de Java "prepared statements" (Code \ref{lst:sqijava}). Il s'agit d'exécuter les 
        requête SQL dans Spring Boot en utilisant la classe NamedParameterJdbcTemplate (Code \ref{lst:sqisb}). 
        Cette méthode présente un avantage supplémentaire en fournissant plus de clarté en 
        remplaçant les points d'interrogation dans la requête par des noms significatifs.
        \begin{lstlisting}[caption={Éviter SQi en Java: Prepared statements},label={lst:sqijava},language=Java]
            public List<User> getUserByUserId(String userId)
            throws SQLException {    
            String sql = "select"
                + "first_name,last_name,username "
                + "from users where"
                + "userId = ?";
            
            Connection c = dataSource.getConnection();
            PreparedStatement p = c.prepareStatement(sql);
            p.setString(20, userId);
            ResultSet rs = p.executeQuery(sql)); 
        }
        \end{lstlisting}

        \begin{lstlisting}[caption={Éviter SQi avec Spring Boot: NamedParameterJdbcTemplate},label={lst:sqisb},language=Java]
            Map<String, Object> params = new HashMap<>();
            integer userId = 20;
            
                String sql = "select "
                + "first_name,last_name,username "
                + "from users where"
                + "userId = :userId";
            
            params.put("userId", userId);
            template.update(sql,params);
        \end{lstlisting}
        \paragraph{}
        De plus, pour éviter tout risque d'injection de code, nous utilisont un ORM (Object 
        Relational Mapping), qui encapsule tout interaction entre l'application et la
        base de données.

    \subsubsection{Broken Authentication}
        "Broken Authentication" est vulnérabilité peut permettre à un attaquant d'utiliser 
        des méthodes manuelles et/ou automatiques pour essayer de prendre le contrôle de 
        n'importe quel compte qu'il souhaite dans un système - ou pire encore - pour obtenir 
        un contrôle complet sur le système.
        \par 
        Broken Authentication fait généralement référence à des problèmes de logique 
        qui surviennent au niveau du mécanisme d’authentification de l’application - par exemple une 
        mauvaise gestion de session - lorsqu'un 
        acteur malveillant utilise des techniques de force brute pour deviner ou confirmer des 
        utilisateurs valides dans un système.
        \par 
        Pour minimiser les risques de Broken Authentication, nous ne laissons pas la page de connexion 
        des administrateurs accessible publiquement à tous les visiteurs du site Web. De plus nous prenons 
        un ensemble de mesures de précaution. Voici quelques exemples:
        \begin{itemize}
            \item Nous implémentons l'authentification multifacteur (en utilisant Keycloak) pour empêcher 
            les attaques automatisées, les attaques par force brute et 
            la réutilisation d'informations d'identification volées.
            \item Nous ne déployons pas l'application avec des informations d'identification par défaut.
            \item Nous implémentons la vérifications de mots de passe faibles, en les testant les 
             par rapport à une liste (10 million password list top 1000000.txt) \cite{weakpass}.
            \item Nous utilisons les politiques de longueur, de complexité et de rotation des mots de passe 
            avec les directives NIST 800-63 B de la section 5.1.1 \cite{grassi2016draft} \cite{nist}.
            \item Nou limitons ou retardons de plus en plus les tentatives de connexion infructueuses \cite{limitpass}.
        \end{itemize}
    
    \subsubsection{Exposition des données sensibles}
        L'exposition de données sensibles est l'une des vulnérabilités les plus répandues sur la liste OWASP. 
        Il s'agit du fait de compromettre des données qui auraient dû être protégées.
        Nous comprennons l’importance de la protection des informations et de 
        la vie privée des utilisateurs car même si les données géotechniques sont accessibles au grand public,
        cependant les administrateurs peuvent utiliser des leurs nom d'utilisateur et mot de passe habituels pour se
        conecter sur GeoTechMap. Par conséquent, nous devons protéger leur données personnelles. 
        \par 
        Nous protégeons les données au repos et ceux en mouvement. Pour la sécurité des données en mouvement
        nous faisons usage de certificats SSL/TLS.
        SSL est l'acronyme de Secure Sockets Layer. Il s'agit de la technologie de sécurité standard pour 
        établir un lien crypté entre un serveur Web et un navigateur. Les certificats SSL aident à 
        protéger l'intégrité des données en transit entre l'hôte (serveur Web ou pare-feu) et le client 
        (navigateur Web).
        \paragraph{}
        Quelques mesures que nous prenons pour éviter l'exposition des données:
        \begin{itemize}
            \item Nous identifions les données sensibles conformément aux lois sur la confidentialité.
            \item Nous ne stockons pas de données sensibles inutilement.
            \item Nous nous assurons de crypter toutes les données sensibles qui sont au repos.
            \item Nous nous assurons que les algorithmes, les protocoles que nous utilisons sont à 
            jour.
            \item Nous cryptons toutes les données en transit avec des protocoles sécurisés tels que 
            TLS avec des chiffrements PFS (Perfect Forward Secrecy).
            \item Nous stocker les mots de passe à l'aide de puissantes fonctions de hachage (PBKDF2 \cite{keycloakdoc}) adaptatives et 
            contenant un 'salt'.
        \end{itemize}

    \subsubsection{XML External Entities (XXE)}   
    Cette attaque se produit lorsque l'entrée XML contenant une référence à une entité externe est 
    traitée par un analyseur XML configurée sans sécurité. 
    Nous contournons ce problème en utilisant le plus souveant des formats de données moins complexes, tels que JSON, 
    et évitons la sérialisation des données sensibles. De plus nous mettons à jour les processeurs et bibliothèques 
    XML utilisés par l'application.

    \subsubsection{}
    \paragraph{}
    D'autre types d'attaque sont pris en compte (Cross-Site Scripting (XSS), 
    désérialisation non sécurisée, utilisations de composants contenant des vulnérabilités,
    Cross-site request forgery (CSRF), déni de service distribué (DDoS), etc) 
    et l'objectif reste le même: protéger l'application et les données des utilisateurs.

\subsection{Sécurité du server web}

\subsection{Sécurité de la base de données}



