\section{Glossaire}
\paragraph{URGéo :}
L'Unité de Recherche en Géosciences a pour mission de mener des
recherches dans les domaines des géosciences où elle a les capacités
pour le faire.Cela implique une bonne compréhension des différentes 
problématiques liés au sol et au sous-sol et la proposition de moyens
de mitigations adaptées à la réalité haïtienne.
\\
Pour le moment, l’URGéo constitue l’une des rares unités de recherches
dédiée aux géosciences dans le pays. Ces chercheurs prennent part à de
grandes réunions savantes et scientifiques en Amérique du Nord, en 
Europe et dans les Caraïbes.

\paragraph{BME}
Le Bureau des Mines et de l’Energie est un organisme autonome créé en 
1986 fonctionnant sous la tutelle du Ministre des Travaux Publics, Transports 
et Communications (MTPTC). Sa mission principale est de promouvoir la recherche
et l'exploitation des ressources minérales et énergétiques d'Haíti ainsi que les 
techniques appropriées y relative.

\paragraph{SICOD}
La  Société d’Ingénierie Constructions et d’Orientations Diverses,
fondée en 2011, est une société haïtienne en noms collectifs qui évolue dans 
les domaines d’ingénierie géotechnique et de constructions.
Il s'adonnent aux prélèvements des données des essais de laboratoire, des 
interprétations systématiques et aux recommandations techniques. 
Ils apportent leur support technique aux maîtres d'ouvrages dans la réalisation 
de leur chantier tout en observant les critères techniques de l'art.

\paragraph{LNBTP}
Le Laboratoire National Du Bâtiment et des Travaux Publics est une institution publique à gestion autonome chargée du contrôle de
la qualité des infrastructures en construction dans le pays. Il s'occupe 
aussi des études géotechniques, des recherches appliquées sur les matériaux de 
construction et de la promotion des normes en matière de génie civil.

\paragraph{Géothechsol}
Géothechsol est un Bureau d’Etudes 
en Ingénierie Géotechni\-que et Environnemental
ainsi qu’en formulation de béton et ses essais mécani\-ques et physiques, qui s’est
fixé pour objectif de vous apporter une réponse sérieuse et de qualité, adaptée à 
vos besoins dans le respect de vos contraintes. Ce bureau axe ses travaux sur les
essais géotechniques et des sondages.

\paragraph{SIG ou GIS :}  
Un système d'information géographique ou SIG (en anglais, Geographic 
Information System) est un système d'information conçu pour 
recueillir, stocker, traiter, analyser, gérer et présenter tous les 
types de données spatiales et géographiques. 

\paragraph{BDD :} 
Base De Données. Une base de données  est une collection d’informations organisées afin 
d’être facilement consultables, gérables et mises à jour.

\paragraph{BRGM :}
Bureau de Recherches Géologiques et Minières


\paragraph{PDF :}
Portable Document Format. Le format PDF permet de conserver en 
toutes circonstances la mise en page 
originelle d'un document, quel que soit le logiciel ou le système 
d'exploitation utilisé pour l'ouvrir. Créé par la société Adobe, 
il est aujourd'hui très utilisé à travers le monde.

\paragraph{ISO :}
International Organization for Standardization.
L'Organisation internationale de normalisation généralement désigné sous son
 sigle : ISO, est un organisme de normalisation international composé de 
 représentants d'organisations nationales de normalisation de 164 pays.


\paragraph{CSV :}
Un fichier CSV (en anglais, Comma Separated Values) est le fichier de 
base des données recueillies - sans formatage particulier. Chaque 
champ est séparé par une virgule.

\paragraph{UI :}
L’UI design est directement lié à l’UX design. Cela signifie interface 
utilisateur. Il s’agit du lien direct entre l’utilisateur (donc le visiteur) 
et la machine (le programme ou la plateforme qui a permis de construire 
votre site web). De nombreux éléments entrent dans l’UI design et vous 
les connaissez certainement : la typographie, la police, la taille et la 
couleur d’écriture, les visuels, la charte graphique, identité visuelle, 
charte éditoriale, ou l’intuitivité.

\paragraph{UX :}
UX Design ou expérience utilisateur est un ensemble de techniques 
permettant de concevoir un site internet dans lequel le visiteur navigue 
de manière optimale. Le but est d’améliorer l’interaction entre l’homme 
et la machine. 

\paragraph{WGS84 :}
World Geodesic System (Sytème géodésique mondial) - révision de 1984
C'est un système de coordonnées terrestres, basé sur un géoïde de référence 
prenant la forme d'un ellipsoïde de révolution.
WGS84 est un système de coordonnées comprenant un modèle de la terre. Il est 
défini par un ensemble de paramètres primaires et secondaires :
les paramètres primaires définissent la forme de l'ellipsoïde de la terre, sa vitesse angulaire, et sa masse.
les paramètres secondaires définissent un modèle détaillé de la pesanteur terrestre.

\paragraph{Géotechnique}
La géotechnique est la technoscience consacrée à l’étude pratique de la 
subsurface terrestre sur laquelle notre action directe est possible pour 
son aménagement et/ou son exploitation, lors d’opérations de BTP (génie 
civil, bâtiment, carrières), de gestion des eaux souterraines (exploitation, 
drainage) et de prévention des risques naturels.

\paragraph{Webmapping}
Le webmapping est un terme anglais qui signifie cartographie en ligne. 
C’est un terme assez vaste qui regroupe plusieurs aspects. Le webmapping est la 
forme de cartographie numérique qui utilise internet, pour créer et publier 
des cartes géographiques. En d’autres termes, c’est l’ensemble de plusieurs 
technologies qui permettent d’afficher une carte par internet.