\chapter*{Introduction}
\paragraph{}
Depuis la naissance de l'informatique géologique (année 1970), toutes les études qui ont été faites dans ce
domaine ont été orientées vers la recherche des
méthodes les plus fiables et les moins coûteuses pour
stocker, traiter et restituer les données géologiques et
géotechniques concernant les 3 sujets suivants :\par 
\begin{itemize}
    \item \textbf{Programmes de base de données (ou banque de
données) }: dont l'objectif est le stockage des donn6es;
    \item \textbf{Programmes de calculs} dont l'objectif est le 
traitement mathématique, statistique et éventuellement géostatistique des données;
    \item \textbf{Programmes de cartographie}
dont l'objectif est la restitution des données géologiques et géotechniques
sous forme graphique.
\end{itemize}

\paragraph{}
Historiquement, le stockage des données géologiques
et géotechniques a été fait sur des fichiers séquentiels
spécialisés dont chacun ne présente qu'une application.
\par
La redondance des données (répétition des mêmes
données dans des fichiers différents) était é1evée, et il
n'y avait pas une indépendance entre les données et les
programmes de traitement. I1 était aussi nécessaire de
codifier de façons externe et interne les données géologiques 
pour les stocker. C'est seulement en utilisant
des systèmes de gestion de base de données généraux
qu'on a pu diminuer la redondance entre les données
et assurer l'indépendance des programmes.
\par
 Au début,
les auteurs ont considéré que les données de notre
domaine pouvaient avoir une structure hiérarchique
(base de données arborescente). A la suite de l'échec
de ce type de base de données, on a travaillé sur des
bases de données en réseau. Ces deux types de base de
données n'ont pas pu éliminer d'une façon définitive
la redondance et surtout la codification interne des
données géologiques.
\cite{tunis}
\par
Pour atteindre cet objectif, assurer une indépendance
totale entre les données et les programmes de traitement 
et obtenir une base de données géologiques et
géotechniques très souple, nous utilisons, pour la
conception de << GEO-TECH>>, le système
de gestion de base de données relationnel général en
considérant que toutes les données pouvaient être
modé1isées sous forme de tableaux  dont
l'une des colonnes est la clef. Chaque colonne sera un
domaine géologique ou géotechnique et chaque ligne (tuple)
un enregistrement.