Le dictionnaire Larousse définit une stucture modulaire comme suit : 
\textit{Se dit d'un système, matériel ou logiciel, conçu en séparant les 
fonctions élémentaires pour qu'elles puissent être étudiées et réalisées séparément}\cite{Larousse}. 
Cette décision est prise pour faciliter la conception et l'évolution du système GéotechMap.
En réalisant des modules indépendants, il devient plus facile de les tester, les modifier 
ainsi que les intégrer dans d'autres applications. Par conséquent, la communication entre les modules 
est plus fluide et n'importe quel ingénieur peut travailler sur le système.
\paragraph{Les pricipaux modules sont :}
\begin{itemize}
        \item La base de données
        \item Les API
        \item La gestion des utilisateurs
        \item L'administration
        \item Le côté client
\end{itemize}
\paragraph{La base de données}
\paragraph{}
Une base de données est un ensemble d'informations organisées de manière 
à être facilement accessibles, gérées et mises à jour. Il existe différents types de bases de données:
\begin{itemize}
        \item Base de données centralisée
        \item Base de données distribuée
        \item Base de données personnelle
        \item Base de données relationnelle
        \item ...\footnote{https://www.tutorialspoint.com/Types-of-databases}
\end{itemize}
Notre choix est axé sur la base de données relationnelle (plus de détails dans le chapitre suivant).
Ces bases de données sont catégorisées par un ensemble de tables où les données 
sont intégrées dans une catégorie prédéfinie. La table se compose de lignes (tuples)
et de colonnes où la colonne a une entrée pour les données d'une catégorie spécifique 
et les lignes contiennent une instance pour ces données définies en fonction de la catégorie. 
Le langage SQL (Structured Query Language) est le langage standard pour interagir avec
 une base de données relationnelle.
 \paragraph{}
 \textit{Le modèle relationnel simple mais puissant est utilisé par des organisations 
 de tous types et de toutes tailles pour une grande variété de besoins d'information}\cite{Oracle}.
  Les bases de données relationnelles sont utilisées pour suivre les inventaires, 
  traiter les transactions de commerce électronique, gérer d'énormes quantités d'informations
   client critiques, et bien plus encore. Une base de données relationnelle peut être envisagée 
   pour tout besoin d'information dans lequel les points de données sont liés les uns 
   aux autres et doivent être gérés de manière sécurisée, basée sur des règles, et cohérente.

\paragraph{Les API}
\paragraph{}
\textit{Une API est un ensemble de définitions et de protocoles qui facilite la création et 
l'intégration de logiciels d'applications}\cite{RedHat}. API est un acronyme anglais qui signifie 
« Application Programming Interface », que l'on traduit par interface de programmation d'application.
\paragraph{Utilité :}
Les API permettent au produit ou service de communiquer avec d'autres produits et services 
sans connaître les détails de leur mise en œuvre. Elles simplifient le développement d'applications 
et font ainsi gagner du temps et de l'argent. Lorsque l'on conçoit de nouveaux outils et produits, 
ou que l'on assure la gestion de ceux qui existent déjà, les API offrent plus de flexibilité, 
simplifient la conception, l'administration et l'utilisation, et donnent les moyens d'innover.
\textit{Les API sont parfois considérées comme des contrats, avec une documentation qui constitue 
un accord entre les parties : si la partie 1 envoie une requête à distance selon une structure 
particulière, le logiciel de la partie 2 devra répondre selon les conditions définies. 
Chaque partie s’engage à respecter le contrat, donnant ainsi de la stabilité aux échanges}\cite{Alteva}
\paragraph{}
Les API Web utilisent en général le protocole HTTP pour leurs messages de requête et fournissent une 
définition de la structure des messages de réponse. Les messages de réponse se présentent 
la plupart du temps sous la forme d'un fichier XML ou JSON. Ces deux formats sont les plus courants, 
car les données qu'ils contiennent sont faciles à manipuler pour les autres applications.
\paragraph{La gestion des utilisateurs}
\paragraph{}
On fait en sorte que la gestion des utilisateurs soit indépendants de l'application.
Cela allège l'application. De plus, à n'importe quel moment, de nouvelles règles peuvent être définies
pour les utilisateurs. Ce module est hébergé sur une instance à part et délivre ses services.
\paragraph{L'administration (Dashboard admin)}
\paragraph{}
La partie administration est une application à part entière qui communique avec la base de données.
Différents modules sont implémentés: Essais, Institutions, etc. Cette partie est constituée du controlleur
en backend et d'une interface utilisateur.
\paragraph{Le côté client}
