\par
Parallèlement, les outils papiers utilisés pour le moment sont très vulnérables à des
catastrophes comme des incendies ou des tremblements de terre. La perte 
des documents de référence entraînerait un travail
colossal pour le recouvrement des informations relatives à chaque 
dossier.
\par
Diverses instances détiennent les données recueillies au cours
de leurs études géotechniques respectives. 
Ainsi, lorsqu’un particulier a besoin de faire des études de sols, il 
fait appel à des instances clés capables de les prendre en charge. 
Parmi celles que nous avons pu contacter ou avec lesquelles nous avons pu faire un partenariat, 
citons :
\begin{itemize}
    \item \textbf{URGéo}
    Unité de Recherche en Géosciences \cite{linkurgeo} 
    \item \textbf{BME}
    Bureau des Mines et de l’Energie \cite{linkbme} 
    \item \textbf{SICOD}
    Société d’Ingénierie Constructions et d’Orientations Diverses
    \item \textbf{LNBTP}
    Laboratoire National Du Bâtiment et des Travaux Publics \cite{linklnbtp} 
    \item \textbf{Géothechsol} \cite{linkgeotechsol} 
    \item \textbf{Insolflor} 
\end{itemize}   
  
\par
En général ces entreprises s'impliquent dans la construction et/ou la recherche. 
Leur travail consiste à effectuer une reconnaissance/étude géotechnique des sites .
Depuis plusieurs années ils se sont faits remarquer, notamment dans
l'étude des sols avant la construction de grands bâtiments. Ils sont aussi impliqués
dans la réalisation de ponts et de routes sur le territoire
haitien.
\paragraph{Microzonage}
\paragraph{}
A la suite du séisme du 12 janvier 2010, une coopération renforcée entre le Bureau de
Recherches Géologiques et Minières (BRGM), le Bureau des Mines et de l’Energie (BME) et le
Laboratoire National du Bâtiment et des Travaux Publics (LNBTP) a débouché sur une
proposition de programme de microzonage sismique national sur le territoire d’Haïti.
Ce travail a bénéficié de la collaboration du
Centre National d’Information Géo-Spatiale (CNIGS) et d’informations et données fournies par
l’Université d’Etat d’Haïti (UEH).
\par 
Un rapport \cite{bertil63100equipe} a été dressé. Il est caractérisécomme étant une synthèse qui s’adresse en premier 
lieu aux utilisateurs des cartes du microzonage sismique.
Le microzonage sismique détermine une catégorisation des sites
en fonction de leur niveau de danger et en identifiant les zones où des effets de site
importants sont susceptibles de survenir.
\textit{
         Destiné aux décideurs, aux aménageurs, aux
constructeurs, aux ingénieurs structure, aux architectes mais aussi au public, le microzonage
sismique a un caractère opérationnel, très appliqué, utilisable aussi bien pour la
reconstruction des zones détruites du territoire haïtien que pour la mise en place d’une
politique préventive d’aménagement du territoire, prenant en compte les risques naturels
\cite{bertil63100equipe}.
}

\paragraph{}
Cependant un problème persiste: les données recueillies par ces instances
ne sont nullement en sécurité car elles sont stockées sur papier ou sur des supports numériques isolés.
De plus, le minimum qui est numérisé n'est pas intégré dans un environnement 
dédié à cela.
L'analyse des données géotechniques sur toute l'étendue du territoire devient
encore plus difficile car aucune instance ne dispose de l'intégralité des tests effectués.
Cela implique une exploitation non optimale de ces données.
\paragraph{Les problèmes actuels}
\paragraph{}
Le plus grand inconvénient dans la gestion actuelle des données géotechniques
en Haïti est la sécurité de ces dernières. 
Cet aspect n'est pas anodin et doit être pris en compte dans la gestion d'un système
d'information.
Actuellement, les critères fondamentaux de la sécurité des données ne sont nullement en 
vigueur dans le cadre des Systèmes d'Information Géotechnique.
\paragraph{Confidentialité : }
On n'a aucune garantie que seules les personnes autorisées 
aient accès aux données géotechniques. Le fait qu'elles soient
stockées sur papier auguemente les risques qu'une personne
n'ayant pas de droit d'accès puisse s'acquérir ces données.
\paragraph{Intégrité : }
Actuellement personne ne peut
garantir que les données géotechniques que l'on a en notre possession 
sont bien celles que l’on croit. L'intégrité n'est pas assurée car le risque
pour que les données géotechniques soit altérées est trop grand.
\paragraph{Disponibilité :}
C'est l'un des plus grand inconvénients de la gestion actuelle des 
données géotechniques. Trouver une étude qui a été réalisée dans un endroit précis
ou à une date précise n'est pas évidente. Cela coûte beaucoup de temps et de ressources 
pour effectuer
les recherches. Par conséquent, le facteur de disponibilité n'est pas 
au rendez-vous car le délai d'accès aux informations est trop long.

\paragraph{}
Divers autres problèmes peuvent être constatés (Tableau : \ref{tab:problemes} )  dans la gestion
des données géotechniques en Haïti. Notamment le fait que ces données
ne soient pas à l'abri des catastrophes humaines (sabotage, maladresse, ...) et naturelles
(incendies, tremblement de terre, inondation, etc).


\par    
\begin{table}
        \centering
        \begin{tabular}{|p{0.10\linewidth}|p{0.80\linewidth}|}
        \hline
                \textbf{No} & \textbf{Problèmes} \\
                \hline
                    1&
                    Non disponibilité des données
                         \\
                \hline
                2&
                Données susceptibles aux catastrophes humaines et naturelles.
                    \\
                \hline
                3&
                Risques de récidive des réalisations de test
                    \\
                \hline
                4&
                Coûts liés à la gestion archaïque
                    \\
                \hline
                5&
                Risque élevée de la non intégrité
                        \\
                \hline
                6&
                Les données sont eparpillées
                        \\
                \hline
                7&
                Le traitement des données n'est pas évident
                        \\
                \hline
                8&
                Non exploitation des données par les spécialistes et universitaires
                        \\
                \hline 
                9&
                Non exploitation des données par l'état pour les prises de certaines décisions
                        \\
                \hline 
                10&
                Données non sécurisées
                        \\
                \hline 
        \end{tabular}
        \caption{Principaux problèmes liés à la gestion des données géotechniques en Haïti} \label{tab:problemes}
\end{table}
\par